首名病人不曾到華南海鮮市場 病情嚴重者並不一定如之前報道所述般僅針對老年人

有內地專家於周五（24日）在國際著名醫學期刊《刺針》發表有關41名武漢肺炎病人的臨床症狀及流行病學情況。研究指出，首名病發病人於去年12月1日病發，他沒有到過華南海鮮市場。41人的死亡率是15%，需接受深切治療是32%，平均病發後8日出現呼吸困難。香港大學感染及傳染病中心總監何栢良指出，該41名病人的死亡率及進入深切治療部的比例，與沙士的嚴重性一樣，而病人病發後平均8日就出現併發症，他預計內地在未來一周將會出現大量嚴重個案。

研究指出，首名病人是於去年12月1日病發，他沒有到過華南海鮮市場，之後有3名病人於12月10日病發，當中2人亦沒到過華南海鮮市場。直到同月15日，始再有曾到過該市場的人病發。到同月30日，當地政府才驚覺有群組爆發。根據最新披露資料，首名病人的家人沒發燒或呼吸道症狀，他與之後確診個案也沒關係，意味病毒爆發可能不止華南海鮮市場一處，及可能早在海鮮市場群組爆發前，已出現人傳人情況，由於有這些未解之謎，可以預計感染個案會持續上升，因此武漢封城便成為唯一以至最後控疫手段。

研究收集了直至本月2日41名武漢新型冠狀病毒病人的臨床情況，他們都是經檢測證實受感染。41人中有30人是男性，13人即少於一半有長期病患，長期病患包括糖尿病及高血壓等。平均年齡49歲，27人（66%）曾到華南海鮮市場。病人中有一個家庭群組。

研究顯示，病發時有40人（98%）人有發燒，78%人發燒38.1度至39度，即其餘22%人體溫不高。31人（76%）有咳嗽，44%人有肌肉痛或疲倦。55%人有呼吸困難，平均病發後8日開始呼吸困難。63%人淋巴細胞減少。全部人肺部電腦掃描顯示有肺炎。其他較少出現的症狀包括28%人有痰，8%人有頭痛，5%有咳血，3%有腹瀉。

併發症方面，29%人有急性呼吸窘迫綜合症，15%人有貧血，12%人有急性心臟受損，10%人有感染新型冠狀病毒後再感染其他病菌。整體病人平均病發後5日入院，但深切治療部病人平均病發後8日才入院。

41名病人中，13人（32%）人要入深切治療部，25至49歲較65歲以上多。6人（15%）死亡。入深切治療部的病人血漿濃度較高。研究人員認為，新型冠狀病毒引致的症狀與沙士冠狀病毒引致的症狀相似，死亡率及入深切治療部比率高。

何栢良認為，研究顯示有病人會有腹瀉，大便內有病毒要再詳細研究。病人病發後8日出現呼吸困難，但之前的病徵與一般上呼吸道感染相同，會導致較難區分。他又指全部人有肺炎，引致併發症及死亡率，均與當年沙士嚴重性一樣。

他相信內地短期內確診個案會升至1,000宗。研究指病人平均病發後8日就有併發症，亦與當年沙士非常相似；因應內地近日最近個案急升，若今次研究有指標性，預計內地未來一周當病人進入發病第二階段，將會有大量嚴重個案出現。他指香港情況非常嚴峻，市民離開家居緊記要戴口罩；除非緊急情況，否則不要到內地。

記者 陳沛冰

Source:

以下係個人不負責任嘅推測：
其實隻病好有可能同沙士差唔多，包括佢嘅重症率同致死率，至於中共點解要一直強調武漢肺炎只係針對老年人，而唔係好似sars咁，死嘅大部分係後生仔，只係為咗喺早期佢哋以為單嘢唔會爆到咁大穫嘅時候，用嚟緩解社會恐慌同埋向大眾證明武漢肺炎係一種同sars唔同嘅病毒，喺我維尼熊領導下嘅新時代中國特色社會主義係絕對有能力解決事件，唔會令十三年前嘅災難再次發生。

【寧為玉碎 不作瓦全】黃台仰2020年同大家講話

- 分享自 LIHKG

唔明做乜撚野當佢同sars差唔多
呢隻肺炎係sars變種再進化
威力係sars嘅幾十倍甚至幾百倍
末日病毒，搞唔掂嘅話隨時人類滅亡

因為我都唔知道具體病情會係點（樓主對生物嘅專業知識並無了解），只係根據而家公開咗嘅資訊推測，或者我用詞唔夠準確，sorry，我改返做實際重症率同致死率同sara差唔多，甚至可能較sars更嚴重。

出post係希望大家唔好以為自己後生就掉以輕心，可能同十三年前一樣都係想攞後生仔嘅命，大家都要保重啊

12月1病發
但11月15已經唔可以寄野去?

林鄭記招漏口承認十月時已得知武漢肺炎爆發

我話緊大多數人都輕視咗佢嘅嚴重程度

【黃寧為玉碎 不作瓦全】黃台仰2020年同大家講話

即係仲隱瞞緊嗰源頭

12月1號應該係首名「官方確診」既個案姐

中共在意嘅只係佢自己嘅江山，政權嘅穩固，至於要死幾多人，甚至會點樣波及到人類文明發展，完全唔喺佢地嘅考慮範圍入面

十七年前呀

體育阿sir教我數嘅時候，成日都讚我數學叻

（記係記零三年，打出嚟變咗十三年前

果然係真親信, 唔怪之得搞撚左咁大獲野都仲可以繼續撚狗

首名病人是於去年12月1日病發，他沒有到過華南海鮮市場，之後有3名病人於12月10日病發，當中2人亦沒到過華南海鮮市場。

真係實驗室
華南海鮮市場係替罪羔羊
啲海味一開始就比人塞左隻死貓

十二月頭已經人傳人

我要上返第一頁

請不要再說：「我支持醫護罷工。」